export const Questions = [
  {
    id: 0,
    question:
      "Hangi hayvanların burun izleri, insanların parmak izleri gibi eşsizdir ve birbirlerinin kimliklerini bu şekilde tespit ederler",
    options: ["Kedi", "Köpek", "Baykuş", "Aslan"],
    answer: 1,
    choices: ["A", "B", "C", "D"],
  },
  {
    id: 1,
    question: "0dan 96 km hıza 3 saniyede erişen hayvan hangisidir?",
    options: [" Maymun", "Jaguar", "Çita", "Tilki "],
    answer: 2,
    choices: ["A", "B", "C", "D"],
  },
  {
    id: 2,
    question: "Hayatları boyunca sadece tek bir eşleri olan hayvan hangisidir?",
    options: ["Yunus", "Denizanası", "Deniz Yıldızı", "Denizatı "],
    answer: 3,
    choices: ["A", "B", "C", "D"],
  },
  {
    id: 3,
    question:
      "Toprağın altına sakladıkları meşe palamutlarını nereye koyduklarını unuttukları için her yıl binlerce ağacın yetişmesine neden olan hayvan hangisidir?",
    options: ["Sincap", "Kunduz", "Tavşan", "Fare"],
    answer: 0,
    choices: ["A", "B", "C", "D"],
  },
  {
    id: 4,
    question:
      "Tropikal bolgelerde yasayan sirti dikenli genelde sabit duran kertenkele turu nedir?",
    options: ["Koala", "Semender", "Iguana", "Armadilio"],
    answer: 2,
    choices: ["A", "B", "C", "D"],
  },
  {
    id: 5,
    question: "Bir kita siir okudugunuzda kac dize okumus olursunuz?",
    options: ["2", "4", "6", "8"],
    answer: 1,
    choices: ["A", "B", "C", "D"],
  },
  {
    id: 6,
    question:
      "Tum dunyada 5 milyon satan hangi roman yayinlanmadan 121 yayinevince reddedilip Guiness Rekorlar kitabina girmistir?",
    options: [
      "Otostopcunun Galaksi Rehberi",
      "Ferrarisini Satan Bilge",
      "Zen ve Motosiklet Bakim Sanati",
      "Da Vinci Sifresi",
    ],
    answer: 2,
    choices: ["A", "B", "C", "D"],
  },
  {
    id: 7,
    question:
      "2012'de Birlesmis Milletler 20 Mart'in ne gunu olarak kutlanmasina karar vermistir?",
    options: ["Mutluluk gunu", "Dostluk gunu", "Kardeslik gunu", "Ask gunu"],
    answer: 0,
    choices: ["A", "B", "C", "D"],
  },
  {
    id: 8,
    question:
      "Hangisi bir kisinin uzun sureden beri etrafta gorunmedigini ifade eder?",
    options: [
      "Kalb kalbe karsi",
      "Ruzgar gibi gecti",
      "Dunya donuyor",
      "Yuzunu goren cennetlik",
    ],
    answer: 3,
    choices: ["A", "B", "C", "D"],
  },
  {
    id: 9,
    question:
      "Hindistan'da yer alan, icinde tum insanlarin baris icinde yasamasini hedefleyen, UNESCO'nun destek verdigi sehir projesinin adi nedir?",
    options: ["Goodville", "Auroville", "Harmonyville", "Ecoville"],
    answer: 1,
    choices: ["A", "B", "C", "D"],
  },
  {
    id: 10,
    question:
      "Osmanli'da, sahiplerinin devletten ruhsat alarak islettikleri meyhanelere ne ad verilirdi?",
    options: ["Mudavim", "Gedikli", "Musallat", "Kamber"],
    answer: 0,
    choices: ["A", "B", "C", "D"],
  },
  {
    id: 11,
    question: "Turkiye buyuk milet meclisi baska hangi adla anilir?",
    options: ["Danistay", "Baro", "Parlamento", "Yuce divan"],
    answer: 2,
    choices: ["A", "B", "C", "D"],
  },
  {
    id: 12,
    question:
      "Filistin halkinin israil isgaline karsi baslattigi baskaldiriyi simgeleyen soz hangisidir?",
    options: ["Partizan", "Arap bahari", "Pasif direnis", "Intifada"],
    answer: 3,
    choices: ["A", "B", "C", "D"],
  },
  {
    id: 13,
    question:
      "Nazim Hikmet 'Kimi oldurmeye gidiyorsun Ahmet?' dizelerini hangi savas icin yazmistir?",
    options: [
      "Kore Savasi",
      "I. Dunya Savasi",
      "Balkan Savasi",
      "Trablusgarp Savasi",
    ],
    answer: 0,
    choices: ["A", "B", "C", "D"],
  },
  {
    id: 14,
    question:
      "Basa gelmesinden korkulan olaydan bahsederken tahtaya kac kez vurulur?",
    options: ["1", "3", "4", "6"],
    answer: 1,
    choices: ["A", "B", "C", "D"],
  },
  {
    id: 15,
    question:
      "Tip tarihinde klonlanan ilk memeli olan ve 6 yasina kadar yasayan koyun hangi unlu kisiden adini almistir?",
    options: ["Dolly Parton", "Eva Peron", "Sophia Loren", "Marilyn Monroe"],
    answer: 0,
    choices: ["A", "B", "C", "D"],
  },
  {
    id: 16,
    question:
      "Erkek penguenlerin asklarinin simgesi olarak nisan yuzugu olarak verdigi ve disilerin buna gore secim yaptigi nesne nedir?",
    options: ["Balik", "Deniz kabugu", "Inci", "Cakil tasi"],
    answer: 3,
    choices: ["A", "B", "C", "D"],
  },
  {
    id: 17,
    question: "Tip fakultesi mezunu olup uzmanlasmayan hekimlere ne denir?",
    options: ["Okutman", "Psikolog", "Pratisyen", "Rehber"],
    answer: 2,
    choices: ["A", "B", "C", "D"],
  },
  {
    id: 18,
    question: "Yilbasinda agac susleme gelenegi hangi dinden gelmektedir?",
    options: ["Hristiyanlik", "Samanizm", "Paganizm", "Budizm"],
    answer: 2,
    choices: ["A", "B", "C", "D"],
  },
  {
    id: 19,
    question: "1968'de Milli Piyangoyu kim kazanmıştır",
    options: ["Ismet Inonu", "Turan Gunes", "Cemal Gursel", "Celal Bayar"],
    answer: 0,
    choices: ["A", "B", "C", "D"],
  },
  {
    id: 20,
    question: "2009,2010,2011 ve 2012'de yilin futbolcusu secilen kimdir?",
    options: [
      "Zlatan Ibrahimovic",
      "Christiano Ronaldo",
      "Lionel Messi",
      "Xavi Hernandez",
    ],
    answer: 2,
    choices: ["A", "B", "C", "D"],
  },
  {
    id: 21,
    question: "Ataturk'u koruma kanunu  hangi parti tarafindan cikartilmistir?",
    options: [
      "Adalet Partisi",
      "Demokrat Parti",
      "Cumhuriyet Halk Partisi",
      "Millet Partisi",
    ],
    answer: 1,
    choices: ["A", "B", "C", "D"],
  },
  {
    id: 22,
    question:
      "80'lerde faizlerin serbest birakilmasiyla banka gibi calisan kisilere ne denirdi?",
    options: ["Broker", "Armator", "Banker", "Krupiye"],
    answer: 2,
    choices: ["A", "B", "C", "D"],
  },
  {
    id: 23,
    question:
      "Iki ciftlik iscisini anlatan Fareler ve Insanlar'in yazari kimdir?",
    options: [
      "John Steinback",
      "Mark Twain",
      "William Faulkner",
      "Ernest Hemigway",
    ],
    answer: 0,
    choices: ["A", "B", "C", "D"],
  },
  {
    id: 24,
    question: "Saca yapilan hangi islem bir ruzgarin adidir?",
    options: ["Rofle", "Fon", "Balyaj", "Perma"],
    answer: 1,
    choices: ["A", "B", "C", "D"],
  },
  {
    id: 25,
    question: "Turk sanat muziginin diger adi nedir?",
    options: ["Turkuaz", "Fantezi", "Alafranga", "Alaturka"],
    answer: 3,
    choices: ["A", "B", "C", "D"],
  },
];
